const t="Ctg.B 25",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{জুম}-\\text{ইন এর কীবোর্ড কমান্ড কোনটি}? Ctg.$",image:null,optionA:"$Ctrl + (-)$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl + (=)$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + (+)$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl + (*)$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$HTTP \\text{এর পূর্ণরূপ কী}?Ctg.$",image:null,optionA:"$Hyper Text Terminate Protocol$",optionA_img:null,optionB:"$Hyper Text Transfer Protocol$",optionB_img:null,optionC:"$Hyper Thought Transfer Protocol$",optionC_img:null,optionD:"$Hyper Text Type Protocol$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{বার্ষিক সভায় প্রধান শিক্ষক উপস্থিত সকলের সামনে স্কুলের সার্বিক কার্যক্রম মাল্টিমিডিয়ার মাধ্যমে উপস্থাপন করেন}।\\text{উদ্দীপকে প্রযুক্তিটির মাধ্যমে উপস্থাপন করা যায়}-i. \\text{অডিও}ii. \\text{ভিডিও}iii. \\text{এনিমেশননিচের কোনটি সঠিক}?Ctg.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:4,question:"$\\text{কোন পদ্ধতির মাধ্যমে নিরাপদে}, \\text{দ্রুত ও কম খরচে টাকা পাঠানো যায়}? Ctg.$",image:null,optionA:"$EMTS$",optionA_img:null,optionB:"$COD$",optionB_img:null,optionC:"$BSA$",optionC_img:null,optionD:"$CIH$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{ফটোশপের ডায়ালগ বক্সের}Stroke width \\text{ঘরে কত পর্যন্ত সংখ্যা টাইপ করা যায়}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{০}-\\text{৬}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১}-\\text{১০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১}-\\text{১৬}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১}-\\text{২০}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$\\text{বার্ষিক সভায় প্রধান শিক্ষক উপস্থিত সকলের সামনে স্কুলের সার্বিক কার্যক্রম মাল্টিমিডিয়ার মাধ্যমে উপস্থাপন করেন}।\\text{প্রধান শিক্ষক উপস্থাপনের জন্য কোন সফটওয়্যারটি বেছে নিয়েছেন}?Ctg.$",image:null,optionA:"$MS Power Point$",optionA_img:null,optionB:"$MS Word$",optionB_img:null,optionC:"$Photoshop$",optionC_img:null,optionD:"$Illustrator$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:7,question:"$\\text{ই}-\\text{পাব}(EPUB) \\text{ফরম্যাটে প্রকাশিত ই}-\\text{বুকের সুবিধা হলো}-i. \\text{কুইজে অংশগ্রহণ}ii. \\text{নিজের নোট লেখা}iii. \\text{শব্দের অর্থ জানা নিচের কোনটি সঠিক}?' Ctg.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{স্প্রেড শিটে সূত্র সবসময় কোন চিহ্ন দিয়ে শুরু হয়}? Ctg.$",image:null,optionA:"$”*”$",optionA_img:null,optionB:"$”#”$",optionB_img:null,optionC:"$”/”$",optionC_img:null,optionD:"$”=”$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$\\text{ইন্টারঅ্যাকটিভ মাল্টিমিডিয়া কোনটি}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{শিক্ষামূলক সফট্ওয়্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেলিভিশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেডিও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সিনেমা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{শর্তযুক্ত তথ্য খোঁজা}, \\text{সংরক্ষণ ও প্রদর্শন করাকে কী বলে}?Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{কুয়েরি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সার্চ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেবিল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফাইল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{মেধাস্বত্ব সংরক্ষণ ও বিশ্বব্যাপী পাইরেসি নজরদারি করে কোনটি}? Ctg.$",image:null,optionA:"$IBM$",optionA_img:null,optionB:"$BSA$",optionB_img:null,optionC:"$COD$",optionC_img:null,optionD:"$EPUB$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:12,question:"$Online-\\text{এ পণ্যের মূল্য পরিশোধ করার মাধ্যম হলো}-i. Debit cardii. Credit Cardiii. ID Card\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?Ctg.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{নিচের কোনটি}Globalisation \\text{এবং}Internationalisation \\text{ত্বরান্বিত হওয়ার কারণ}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{যোগাযোগ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পারস্পরিক সহযোগিতা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{তথ্য ও যোগাযোগ প্রযুক্তি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{শিল্প বিপ্লব}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$\\text{থাম্বনেইল অর্থ}-Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{ছবির গাঢ়ত্ব বাড়ানো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বড় ছবির ক্ষুদ্র সংস্করণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ছবির গাঢ়ত্ব কমানো}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ছোট ছবির বড় সংস্করণ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$Insert \\text{ট্যাবে থাকে}-i. Illustrationsii. Tablesiii. Save as\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?Ctg.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{কে প্রথম ই}-\\text{মেইল পদ্ধতি চালু করেন}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{জগদীশ চন্দ্র বসু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেমন্ড স্যামুয়েল টমলিনসনা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উইলিয়াম হেনরি বিল গেটস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মার্ক জাকারবার্গ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{যে বইগুলো কেবল অনলাইনে পড়া যায় সেগুলো কোন ফরম্যাটে থাকে}Ctg.$",image:null,optionA:"$CMYK$",optionA_img:null,optionB:"$HTML$",optionB_img:null,optionC:"$RGB$",optionC_img:null,optionD:"$CSB$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{টেম্পোরারি ফাইল মুছে দেওয়ার ফলে}-1. \\text{হার্ডডিস্কের জায়গা খালি হবে}ii. \\text{কম্পিউটারের গতি ধীর হয়ে যাবে}iii. \\text{কম্পিউটারের গতি বেড়ে যাবে নিচের কোনটি সঠিক}? Ctg.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{ট্রাবলশুটিং কথাটি সাধারণত কোনটির জন্য প্রযোজ্য}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{হার্ডওয়্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফার্মওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সফট্ওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হিউম্যানওয়্যার}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{একুশ শতকের সম্পদ কোনটি}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{কৃষি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কম্পিউটার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{জ্ঞান}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইন্টারনেট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$ABCD1\\text{দৈর্ঘ্যপ্রস্থউচ্চতাআয়তন}2181510?\\text{উক্ত সেলের সঠিক সূত্র কোনটি}? Ctg.$",image:null,optionA:"$=PRODUCT (A1: C1)$",optionA_img:null,optionB:"$=PRODUCT (A2: C2)$",optionB_img:null,optionC:"$=PRODUCT (A1: D1)$",optionC_img:null,optionD:"$=PRODUCT (A2: D2)$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{প্রেজেন্টেশনের এক একটি অংশকে কী বলা হয়}?Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{এনিমেশন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ট্রানজিশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হ্যান্ড আউটস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্লাইড}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:23,question:"$ABCD1\\text{দৈর্ঘ্যপ্রস্থউচ্চতাআয়তন}2181510?\\text{উদ্দীপকের আলোকে}'?' \\text{সেলের ঠিকানা কী}?Ctg.$",image:null,optionA:"$A2$",optionA_img:null,optionB:"$B2$",optionB_img:null,optionC:"$C2$",optionC_img:null,optionD:"$D2$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{নিচের কোনটি ডেটাবেজ প্রোগ্রাম}? Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{কিন্ডল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্টোন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পিকাসা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাডক্স}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{ইন্টারনেটে কোনো তথ্য দ্রুত খুজে পাওয়ার মাধ্যম কী}?Ctg.$",image:null,optionA:"$\\text{ফেসবুক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{মেইল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টুইটার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সার্চ ইঞ্জিন}$",optionD_img:null,answer:"D"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
